\section{Tests}
Pour tester les différentes fonctionnalités nous nous sommes inspirés des cas d'utilisations du programme.
\subsection{Tests réalisés et résultats obtenus}

\underline{\textbf{Cas 1 :}}\\
Serveur SQL arrété $\rightarrow$ Le message d'erreur s'affiche bien.\\

\underline{\textbf{Cas 2 :}}\\
Fichier de configuration SQL manquant $\rightarrow$ Le message d'erreur s'affiche bien.\\

\underline{\textbf{Cas 3 :}}\\
Fichier de configuration SQL altéré $\rightarrow$ Le message d'erreur s'affiche bien.\\

\underline{\textbf{Cas 4 :}}\\
Base de donnée non-présente $\rightarrow$ L'invitation à l'initialiser s'affiche bien.\\

\underline{\textbf{Cas 5 :}}\\
Fichier de restauration altéré $\rightarrow$ Le message d'erreur s'affiche bien.\\

\underline{\textbf{Cas 6 :}}\\
Serveur Fichier de restauration correcte $\rightarrow$ La base de donnée s'initialise correctement.\\

\underline{\textbf{Cas 7 :}}\\
Sauvegarde, puis restauration du de la même base $\rightarrow$ Elle se restaure correctement.\\

\underline{\textbf{Cas 8 :}}\\
Sauvegarde dans un dossier n'ayant pas les droits d'écriture $\rightarrow$ Le message d'erreur s'affiche bien.\\

\underline{\textbf{Cas 9 :}}\\
Pour chaque vue, séléction d'un élément $\rightarrow$ Ses détails s'affichent bien.\\

\underline{\textbf{Cas 10 :}}\\
Pour chaque vue, (ajout)/modification/suppression(Au clavier et à la souris) $\rightarrow$ L'opération fonctionne correctement, et le contrôle de la saisie/grisage des éléments aussi.\\

\underline{\textbf{Cas 11 :}}\\
Pour tous les champs de chaque vue, vérification du grisage/dégrisage des boutons en fonction de l'obligatoirité ou non du champ $\rightarrow$ Fonctionne conformément à nos attentes.\\

\underline{\textbf{Cas 12 :}}\\
Pour tous les éléments parents, sélection $\rightarrow$ les enfants s'actualisent et s'affiche conformément aux parents.\\

\underline{\textbf{Cas 13 :}}\\
Pour chaque table $\rightarrow$ Si elles sont vides ou le deviennent les opérations impossibles (Suppression, modification) sont bien grisées.\\

\underline{\textbf{Cas 14 :}}\\
Pour chaque vue $\rightarrow$ Lorsque un élément est édité les autres ne sont pas sélectionable. Et une fois que ce n'est plus le cas ils le redeviennent.\\

\underline{\textbf{Cas 15 :}}\\
Assignation d'un appareil séléctionné dans le stock $\rightarrow$ Dégrise bien les boutons d'assignation/annulation pour les clients, grise bien le bouton cliqué et va sur la vue des clients.\\

\underline{\textbf{Cas 16 :}}\\
Assignation/annulation pour le client $\rightarrow$ Fonctionne correctement, et regrise les boutons précités/dégrise le bouton d'assignation dans le stock. (Les autres opérations restent bel et bien possibles en attente de l'assignation)\\